\section{\en{E}\fr{\'E}XPERIENCE}

\experiencesubsection
  {4/11-2/15}
  {\en{Java Software Engineer}\fr{Ing\'enieur Logiciel Java}, Oxiane Group, Paris\en{, France}}

\begin{itemize}
  \item
    {
      \en{Lead developer on 2 projects for Cofiroute (12\% of the French highway infrastructure).}
      \fr{Lead d\'eveloppeur sur 2 projets pour Cofiroute, gestionnaire de 12\% de l'infrastructure des autoroutes Fran\c caises.}
    }
  \item
    {
      \en{Involved in the design of a message broker for the new electronic toll collection system.}
      \fr{Impliqu\'e dans la conception d'un message broker pour le nouveau syst\`eme de t\'el\'ep\'eage.}
    }
  \item
    {
      \en{Designed and developed EJB 3.1 applications using Java EE, WebLogic 12c and TimesTen 12c.}
      \fr{Conception et d\'eveloppement d'applications EJB 3.1 en utilisant Java EE, WebLogic 12c et TimesTen 12c.}
    }
  \item
    {
      \en{Involved in the design of an new application to verify the completion of the toll equipment transactions.}
      \fr{Impliqu\'e dans la conception d'une nouvelle application pour v\'erifier l'exhaustivit\'e des transactions t\'el\'ep\'eage.}
    }
  \item
    {
      \en{Designed and developed a web application to visualize missing transactions using Spring, MyBatis and ExtJS MVC.}
      \fr{Conception et d\'eveloppement d'une application web pour visualiser les transactions manquantes avec Spring, MyBatis et ExtJS MVC.}
    }
  \item
    {
      \en{Architected a new web application to visualize a Paris ring road toll equipment using Spring and ExtJS.}
      \fr{Conception d'une application web pour visualiser l'\'etat du tunnel A86 en utilisant Spring et ExtJS.}
    }
  \item
    {
      \en{Setup development environment infrastructure to facilitate unit testing and integration testing.}
      \fr{Mise en place de l'environnement de d\'eveloppement pour faciliter les tests unitaires et les tests d'int\'egration avec Maven et Ant.}
    }
  \item
    {
      \en{Improving code quality with Jenkins and Sonar.}
      \fr{Am\'elioration de la qualit\'e du code via Jenkins and Sonar.}
    }
\end{itemize}

\experiencesubsection
  {3/08-4/11}
  {\en{Junior Smalltalk \& Java Software Engineer}\fr{Ing\'enieur Logiciel Java \& Smalltalk}, Ausy, Paris\en{, France}}

\begin{itemize}
  \item
    {
      \en{Designed and developed new GUI-based applications for managing healthcare and pension insurance contracts.}
      \fr{Conception et d\'eveloppement de nouvelles applications VisualWorks Smalltalk pour la de gestion de contrats retraite et pr\'evoyance.}
    }
  \item
    {
      \en{Dynamic Object-Oriented Programming using Smalltalk and Cincom VisualWorks.}
      \fr{Programmation Objet Dynamique en utilisant Smalltalk et Cincom VisualWorks.}
    }
  \item
    {
      \en{Improved data loading performance from a DB2 database; reduced the loading time by 80\% for the oldest contracts.}
      \fr{Am\'elioration des performance de chargement depuis une base DB2; r\'eduction du temps de 80\% pour les contrats les plus anciens.}
    }
  \item
    {
      \en{Developed a new web application for rendering pension insurance contract data using Java, Wicket and iText.}
      \fr{D\'eveloppement d'une nouvelle application web pour afficher les contrats retraites en utilisant Java, Wicket, et iText.}
    }
   \item
    {
      \en{Wrote a micro framework based on iText to easily render a pension insurance contract in PDF format.}
      \fr{\'Ecriture d'un micro framework bas\'e sur iText pour affich\'e facilement les contrats retraites au format PDF.}
    }
   \item
    {
       \en{Programmed Java Batches to update bank data and postal data.}
      \fr{Developpement de Batchs Java de mise \`a jour de donn\'ees bancaires et postales.}
    }
\end{itemize}

\experiencesubsection
  {9/06-3/08}
  {\en{Junior Smalltalk Software Engineer}\fr{Ing\'enieur Logiciel Smalltalk junior}, Capgemini Ouest, Nantes\en{, France}}

\begin{itemize}
  \item
    {
      \en{Maintained and improved VisualWorks Smalltalk applications managing casualty and property insurance contracts.}
      \fr{Maintenance et am\'elioration d'applications Smalltalk VisualWorks de gestion de contrats IARD.}
    }
  \item
    {
      \en{Analyzed and improved performance of Smalltalk batches}
      \fr{Analyse et am\'elioration des performances de batchs Smalltalk et \'ecriture de web services Smalltalk.}
    }
   \item
    {
      \en{Wrote XML Web Services using Smalltalk.}
      \fr{\'Ecriture de web services XML avec Smalltalk.}
    }
\end{itemize}

\experiencesubsection
  {2/06-9/06}
  {\en{Intern (Software Engineer)}\fr{Stagiaire Ing\'enieur Logiciel}, Capgemini Telecom \& Media, Rennes\en{, France}}

\begin{itemize}
  \item
    {
      \en{Involved in the evolution of a Geographic Information System for a mobile company.}
      \fr{Impliqu\'e dans l'\'evolution d'un syst\`eme de donn\'ees cartographiques pour un op\'erateur mobile.}
    }
  \item
    {
      \en{Implemented custom C functions used by ArcGIS Software to visualize mobile data on maps.}
      \fr{Impl\'ementation de fonctions C utilis\'ees par le logiciel ArcGIS pour visualiser les donn\'ees sur des cartes.}
    }
\end{itemize}